【武漢肺炎】意大利封國、監獄暴亂 居民形容：「我們是新武漢。」

武漢肺炎 (COVID-19) 疫情持續，截至香港時間今晨 4 時為止，全球確診個案已達 11.3 萬人，全球 111 個國家受影響。意大利今晨宣佈全面鎖國。

意大利封城 居民形容：「我們是新武漢。」

意大利感染個案至由周日 (8/3) 升至今晨 9,172 人，死亡人數跳升至 463 人。據英國廣播公司報道，當地一些地區醫院床位短缺，需在走廊治療病人。為緩減疫情衝擊，當地政府周日 (8/3) 開始採取「封城」措施，直至 4 月 3 日為止。今晨再宣佈全面「封國 (lockdown)」，該禁令時勒令關閉全國學校、大學、博物館、戲院、劇院、健身塞、娛樂場所、酒吧及泳池等，另外所有葬禮、婚禮，以及體育活動，包括意大利甲組聯賽都會取消。禁令相信會影響意大利全國 6,000 萬人口，包括被稱為紅區的北部倫巴第大區 (Lombardy) 的 1,600 萬人口。除必要的工作及緊急事故外，任何人不得旅行。路透社引述意大利總理孔特 (Giuseppe Conte) 指，當務之急是保護當地最脆弱的一群，而現時正確行動是要人民留在家中。意大利現時有 32% 人口為 65 歲以上人士，最有機會受疫情影響。

今次鎖國及封城是當地自第二次世界大戰起，最大型限制人口移動政策，也是西方民主國家首次實行大規模封城，外界曾擔心當地人會否遵從禁令及闖關。當地政府承諾會投放更多資金抗疫。

在倫巴第大區商場工作的員工 Elena Lofino 在全國禁令實施前接受《紐約時報》訪問，形容：「我們是新武漢。」她認為今次措施合理，但坦言將會是很大的犧牲。不過英國廣播公司記者 Mark Lowen 則在分析文章指，早前已被封城的意大利北部地區外圍，周日時都未見有任何路障或管理措施。Lowen 指一旦大量民眾從北部逃離，或對南部城市更脆弱的醫療系統帶來壓力。總理孔特周日就曾呼籲民眾不要「自作聰明」，要遵從法律和負責任。據當地法律，違反禁令者或面臨監禁三個月，或罰款 206 歐羅。

監獄探訪受限引發暴亂 至少 6 人死亡

意大利北部城市摩德納 (Modena) Sant’Anna 監獄有囚犯及家屬不滿當地政府的新探訪限制，引發暴亂。事件導致至少 6 名囚犯死亡，其中至少兩名囚犯是在暴亂時闖入監獄醫院搶奪美沙酮後，用藥過量死亡。當地另一所監獄隨後亦出現暴亂，有囚犯在獄中放火，其後經窗口爬上天台展示標語。南部城市監獄亦有囚犯趁示威嘗試逃獄，隨即被捕。

除意大利外，歐洲多國，包括法國、德國、西班牙、瑞士、英國及荷蘭等地的疫情持續。其中，法國就有兩位議員受感染，而當地在周三舉行的巴黎聖日耳門對多蒙特的歐聯比賽將會閉門舉行。

以色列要求所有國際旅客隔離 14 日

以色列要求所有入境旅客需要隔離 14 日，而沙特阿拉伯也禁止 9 個國家的航空及海上客運。南韓政府指現時單日感染增幅是兩周來新低，伊朗則確診共 7,161 宗感染個案，並有 237 宗死亡個案。澳洲有兩位軍方人員受感染，截至昨日為止，當地至少有 80 宗感染個案。

參考資料：
BBC, Coronavirus: Death toll jumps again in Italy's 'darkest hour', 10 March 2020
New York Times, Coronavirus Live Updates: Virus and Restrictions Keep Spreading Across the Globe, 10 March 2020
New York Times, On Day 1 of Lockdown, Italian Officials Urge Citizens to Abide by Rules, 8 March 2020
New York Times, U.S. Health Experts Say Stricter Measures Are Required to Limit Coronavirus’s Spread, 8 March 2020

文／Edward Ho、審核／Anita Chow

意大利妹難民

多謝佢啦

有無佢facebook 表揚下佢?

呢條女唔走返武漢 我睇怕分分鐘比人燒死

206歐羅
台灣罰一百萬台幣都有人想偷雞
206歐羅算係乜

舔得人仔預左嫁啦

有咩好賴

奶共係咁上下

做得支屬意大利就預撚左架啦

精彩

想知佢依家點

要感恩啊

中國話全世界欠佢一句多謝

Foggia 同羅馬監獄都有囚犯趁亂逃亡

軍隊出動

源頭

上Twitter講下呢條女係源頭先

唔驚 有宗教力量抵抗病魔

佢係衰輕敵
全世界都有舔
你無舔美金咩？
咪又坐艇

呢件事上面無一個人可以獨善其身！

唔係話仲廢過普通流感死幾百人冇野好驚架咩?

武漢每日燒幾百條屍渣嘛, 咁都鎖國? 你睇香港個邊關全程自由出入, d病毒彈出彈入咪又係工照返口罩照炒? 我覺得意粉今次真係小題大造左囉

如果呢個係香港人呢？
或者佢係其他國家既人呢？
你幾歲啊？
係呢個時候重係度惡意中傷人？
你有咩証據顯示人地係源頭呀？

你同個堆英國童黨有咩分別？
以為自己打爆中國人
點知係新加坡人

你繼續內鬥啦
外國人跟本分唔到
最終咪連香港人都受到歧視
因為佢地歧視哂所有亞洲臉孔

驚?

佢可能已經病發死咗啦

笑

你講武漢 歧視啊！

笑還笑，有咩方法可以幫下人哋？等人哋分到香港人同垃圾支那人

你咪去做囉！
你咁有見地話人點點點啦
你呢D小學生係睇唔到咁多野ga la

上Twitter la
唔好等
5分鐘內出唔到post 就on9 仔